%@Titre: Polynésie -- 1999
$(\cal C)$ est un cercle de 2,5~cm de rayon. Le segment $[AB]$ est
un diamètre de ce cercle. $D$ est un point de ce cercle tel que
$AD=3$~cm.
\begin{myenumerate}
\item Construire la figure.
\item Démontrer que le triangle $ABD$ est rectangle.
\item Calculer la longueur $DB$.
\end{myenumerate}